---
extends: _layouts.answer
section: content
title: מה אומר האסלאם על אבולוציה?
date: 2024-10-16
description: אללה ברא את בן האדם הראשון, אדם, עליו השלום, בצורתו הסופית. לגבי יצורים
  חיים אחרים מלבד בני אדם, המקורות האסלאמיים שותקים בנושא.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 599180
---

אללה ברא את בן האדם הראשון, אדם, עליו השלום, בצורתו הסופית. בניגוד לאבולוציה הדרגתית מקופים מתקדמים.מדע אינו יכול לאשר או להכחיש זאת ישירות, כי זה היה אירוע היסטורי ייחודי וחד פעמי - זה נס.

לגבי יצורים חיים אחרים מלבד בני אדם, המקורות האסלאמיים שותקים בנושא ודורשים מאיתנו רק להאמין שאללה ברא אותם בכל דרך שהוא רצה, בין אם באמצעות אבולוציה ובין אם בדרכים אחרות.
